%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Thème d'approfondissement\\La tour de Babel}
\reference{Math 11}
\begin{document}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}

Une tour est constituée de cylindres de hauteurs et de rayons
décroissants.

\begin{center}
  \includegraphics[width=7cm]{theme_8_fig1}
\end{center}


Le cylindre de base fait un mètre de haut et son rayon mesure 1
mètre. Le second cylindre fait $\frac{1}{\sqrt{2}}$ mètre de hauteur et
  son rayon mesure $\frac{1}{\sqrt{2}}$ mètre. Le troisième  cylindre fait $\frac{1}{\sqrt{3}}$ mètre de hauteur et
  son rayon mesure $\frac{1}{\sqrt{3}}$ mètre. Et ainsi de suite. S'il
    faut 1~kg de peinture pour couvrir 10~m\up{2}, combien faudra-t-il
    de tonnes de peinture pour couvrir la surface latérale?

\end{document}
